\chapter{Badanie dokładności}

Na metodach AHP, COMET oraz TOPSIS zaplanowano i przeprowadzono eksperymenty mające na celu sprawdzenie dokładności metod w zależności od nieliniowości, liczby alternatyw i rodzajów monotoniczności kryteriów.

\noindent
Ogólny plan każdego eksperymentu składa się z następujących kroków:
\begin{enumerate}[nolistsep]
	\item Wybrać liczbę kryteriów i ich monotoniczności.
	\item Wygenerować dla kryteriów rozmyty model referencyjny.
	\item Na podstawie modelu referencyjnego wygenerować dane do utworzenia obiektu metody COMET.
	\item Na podstawie modelu referencyjnego wygenerować alternatywy wraz z ich preferencjami.
	\item Na podstawie (nieliniowego) modelu referencyjnego obliczyć współczynniki liniowego modelu.
	\item Na podstawie współczynników liniowych wyznaczyć rodzaje kryteriów oraz obliczyć współczynniki istotności kryteriów, wymagane dla metod AHP i TOPSIS.
	\item Wykonać zadanie zdefiniowane w eksperymencie za pomocą metod AHP, COMET, TOPSIS.
\end{enumerate}

\noindent
W kolejnych dwóch pod-rozdziałach zostaną przestawione dwa rodzaje eksperymentów mających na celu porównanie metod AHP, COMET, TOPSIS.
